/*
  Front.strings
  Typora

 by hi@typora.io

 Korean translation
 by ryush00, Third9, cog25, Corea, LimeCake
*/

/* Common */
"OK" = "승인";
"Cancel" = "취소";
"Yes" = "네";
"No" = "아니오";
"Close" = "닫기";
"Select" = "선택";
"Continue" = "계속";
"Learn More…" = "더 알아보기…";
"Untitled" = "제목 없음";
"Undo" = "실행 취소";
"Dismiss" = "무시";
"Confirm" = "확인";
"Error" = "오류";

/* Search Panel */
"Search" = "찾기";
"Replace" = "바꾸기";
"All" = "모두";
"Search text not found in article" = "문서에서 텍스트를 찾지 못했습니다";
"search text" = "찾을 텍스트";

/* Quick Open */
"Search by file name" = "파일 이름으로 찾기";
"Searching" = "찾는 중";
"Gathering more results" = "더 많은 결과 보기";

/* Tables */
"Insert Table" = "표 삽입";
"Columns" = "열";
"Rows" = "행";
"Align Left" = "왼쪽 정렬";
"Align Center" = "가운데 정렬";
"Align Right" = "오른쪽 정렬";
"Resize Table" = "표 크기 조정";
"Delete Table" = "표 제거";

/* Images */
"Create Folder" = "폴더 만들기";

/* Math */
"Edit" = "수정";
"Delete Math" = "수식 삭제";
"Preview" = "미리보기";

/* Sidebar */
"Articles" = "문서";
"Outline" = "개요";
"Files" = "파일";
"Switch to File List view" = "파일 목록 보기로 전환";
"Switch to File Tree view" = "파일 트리 보기로 전환";
"Switch to Outline view" = "개요 보기로 전환";
"Close sidebar" = "사이드바 닫기";
"Loading" = "불러오는 중";
"Selected folders contains too many files. \nPlease switch to <a id='switch-to-tree-on-oversize'>File Tree view</a> for better performance." = "선택된 폴더의 파일이 너무 많습니다. \n더 나은 성능을 위해 <a id='switch-to-tree-on-oversize'>파일 트리 보기</a>로 전환하세요.";
"New File" = "새 파일";
"Unpin Outline Panel" = "개요 패널 고정 해제";
"Open Folder..." = "폴더 열기...";
"Action" = "동작";
"Close Sidebar Menu" = "사이드바 메뉴 닫기";
"Reveal in Finder" = "Finder로 열기";
"Reveal in File Explorer" = "탐색기로 열기";
"Refresh Folder" = "폴더 새로고침";
"Sort" = "정렬";
"Group By Folder" = "폴더별로 정렬";
"Sort Naturally" = "기본 정렬";
"Sort by Name (Ascending)" = "이름순 정렬 (오름차순)";
"Sort by Modification Date (Ascending)" = "수정한 날짜순 정렬 (오름차순)";
"Sort by Name (Descending)" = "이름순 정렬 (내림차순)";
"Sort by Modification Date (Descending)" = "수정한 날짜순 정렬 (내림차순)";
"Location" = "위치";
"Switch File List/Tree View" = "목록/트리 보기로 전환";
"No Files Available" = "사용 가능한 파일 없음";
"No Folder is Opened." = "열린 폴더가 없음.";
"Outline is Empty." = "개요가 비어있음.";

/* Status Bar */
"Toggle Sidebar" = "사이드바 토글";
"Toggle Source Code Mode" = "소스 코드 모드 토글";
"Exit Source Code Mode" = "소스 코드 모드 종료";

"Table of Contents" = "목차";
"Empty Diagram" = "빈 다이어그램";
"Input Math TeX here" = "TeX 수식을 여기에 입력";

"Need to define the reference footnote <b>{0}</b> with syntax <a>[^{1}]: www.example.com</a>" = "<b>{0}</b> 각주를 <a>[^{1}]: www.example.com</a>와 같은 문법을 이용하여 정의해야 함";
"Need to define the reference link <b>[{0}]</b> with syntax <b>[{1}]: www.example.com</b>" = "<b>[{0}]</b> 링크를 <b>[{1}]: www.example.com</b>와 같은 문법을 이용하여 정의해야 함";
"Please define image reference by \n[{0}]: http://example.png" = "이미지 출처를 아래와 같이 정의해 주세요 \n[{0}]: http://example.png";

/* msg */
"Failed to create file" = "파일 생성 실패";
"Failed to create folder" = "폴더 생성 실패";
"Failed to rename file" = "파일 이름 변경 실패";
"Folder does not exist at %@" = "%@에 폴더가 존재하지 않습니다";
"File with the same name already exists at target path" = "같은 이름의 파일이 해당 경로에 이미 존재합니다";
"Apply to All" = "모두 적용";
"Overwrite" = "덮어쓰기";
"Stop" = "멈추기";
"back to document" = "문서로 돌아가기";
"Failed to load file" = "파일 불러오기 실패";
"Save File Failed!" = "파일 저장 실패!";
"Cannot open folder {0}" = "{0} 폴더를 열 수 없습니다";

"File content is changed by external applications. Reload content from disk ?" = "파일이 다른 응용프로그램에 의해 변경되었습니다. 다시 로드할까요?";
"Should continue moving and overwrite existing file(s) ?" = "기존 파일(들)을 계속 이동하고 덮어씌울까요?";

"Rename Failed" = "이름 변경 실패";
"Rename to \"{0}\" ?" = "\"{0}\"(으)로 이름을 바꾸시겠습니까?";
"Failed to rename from \"{0}\" to \"{1}\"" = "\"{0}\"(에)서 \"{1}\"(으)로 이름 변경 실패";

/* Image upload & move */
"Successfully uploaded {0} images." = "{0}개의 이미지를 성공적으로 업로드함.";
"Failed to upload image. Error Message:" = "업로드 실패. 오류 메시지:";
"Failed to Copy Image to Target Folder." = "해당 폴더로 이미지 복사 실패.";
"Select Container Folder" = "컨테이너 폴더 선택";

"Saved" = "저장됨";

/* place holder in find & replace input */
"search text" = "찾기";
"replace with" = "바꾸기";
/* search option */
"Case Sensitive" = "대/소문자 구분";
"Whole Word" = "단어 단위로";

"input image URL" = "이미지 URL 입력";
"Select image from local file" = "로컬 파일에서 이미지 선택";
"Cannot open location <code>$1</code>, do you mean <a href='$3' target='_blank' target='_blank'>$2</a> ?" = "해당 위치를 찾을 수 없습니다. <code>$1</code>, 다음의 위치입니까? <a href='$3' target='_blank' target='_blank'>$2</a> ?";

"select a language" = "언어 선택";
"Finish Editing" = "편집 완료하기";

"Revert advanced setting file to default one ?" = "고급 설정을 기본값으로 되돌릴까요?";

"Select Spell Check Language" = "맞춤법 교정 언어를 선택하세요";
"Auto Detect Language" = "언어 자동 감지";
"Disable Spell Check" = "맞춤법 교정 비활성화";
"Global Setting…" = "전역 설정…";
"Dictionary file is missing to enable spellcheck support for %@." = "%@에 대한 맞춤법 교정을 지원할 사전파일이 없습니다.";
"Install Language Support" = "언어 지원 설치";
"License Information" = "라이센스 정보";
"Download" = "다운로드";
"Install dictionary file only for Typora" = "사전파일만 설치하기";
"Spell Check (%@ unavailable)" = "맞춤법 교정 (%@ 불가능)";
"Spell Check (%@ downloading)" = "맞춤법 교정 (%@ 다운로드 중)";
"Download dictionary file for %@" = "%@에 대한 사전파일 다운로드";
"(Default spell check option)" = "(기본 맞춤법 교정 옵션)";
"Failed to load spellcheck module" = "맞춤법 교정 모듈 불러오기 실패";

"<strong>%@</strong> has been turned on." = "<strong>%@</strong> 켜짐";
"You could turn it off from `View` menu." = "`보기` 메뉴에서 끌 수 있습니다.";
"The file is too large to render in Typora." = "Typora에서 렌더링하기엔 너무 큰 파일입니다.";
"Open in…" = "다음에서 열기…";
"Quick Look" = "미리 보기";

"Filter" = "필터";
"No result found." = "결과가 없습니다.";
"Continue & Overwrite" = "계속 & 덮어쓰기";
"The file is read-only, or you do not have right permissions to modify the file." = "이 파일은 읽기 전용이거나 파일을 수정할 권한이 없습니다.";

"Learn Data Recovery" = "데이터 복구 학습";
"Auto refresh on Files Panel cannot be enabled." = "파일 패널에서 자동 갱신을 사용할 수 없습니다.";
"Delete Permanently" = "영구 삭제";


"Failed to upload images:" = "이미지 업로드 실패:";
"Uploading in progress" = "업로드 중";
"Successfully uploaded {0} images, {1} failed." = "{0}개의 이미지 업로드 성공, {1}개 업로드 실패";

"You could undo this operation later via `Edit` → `Undo`." = "`편집` → `실행취소`에서 이 작업을 취소할 수 있습니다.";

"You can press <strong>⌘ + Click</strong> to open <a href='#'>links</a> or jump to footnote definition." = "<a href='#'>링크</a>를 열려면 <strong>⌘ + 클릭</strong>을 누르거나 주석 정의로 이동하세요.";
"You can press <strong>CTRL + Click</strong> to open <a href='#'>links</a> or jump to footnote definition." = "<a href='#'>링크</a>를 열려면 <strong>CTRL + 클릭</strong>을 누르거나 주석 정의로 이동하세요.";

"<strong>Unibody</strong> style has been turned on." = "<strong>Unibody</strong> 스타일 켜짐.";
"You can right click titlebar to popup application menu." = "제목 바에서 오른쪽 클릭으로 프로그램 메뉴를 표시합니다.";

"Support Document" = "지원 문서";

"You are not supposed to edit or save this file." = "이 파일을 수정하거나 저장하면 안됩니다.";
"Files in this location (%@) are managed by Typora, and may be deleted automatically.<br/>Please copy content to a new file for further editing." = "이 위치 (%@)에 있는 파일은 Typora가 관리하며 자동으로 삭제됩니다.<br/>추가적인 편집을 위해서는 내용을 복사하세요.";

"File does not exist at path %@." = "경로 %@에 존재하지 않는 파일입니다.";
"File does not exist at path %@, do you want to create one at that path?" = "경로 %@에 존재하지 않는 파일입니다. 그 경로에 파일을 생성할까요?";

"No Results" = "결과 없음";
"Too many matches" = "결과가 너무 많음";
"Regular Expression" = "정규식";
